// criando um array e passando o número, perguntas, opções e respostas
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Qual das seguintes opções é uma linguagem de programação de alto nível frequentemente usada para desenvolvimento web?",
    answer: "(a) HTML",
    options: [
       "(a) HTML",
       "(b) Binary",
       "(c) Assembly",
       "(d) Hexadecimal"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "O que significa a sigla 'IDE' em programação?",
    answer:  "(b) Integrated Development Environment",
    options: [
       "(a) Internet Data Exchange",
       "(b) Integrated Development Environment",
       "(c) Internet Development Engine",
	   "(d) Integrated Deployment Evironment"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Qual é o símbolo de atribuição em muitas linguagens de programação?",
    answer:   "(b) =",
    options: [
          "(a) ==",
          "(b) =",
          "(c) !=",
	      "(d) ><"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Qual é o termo usado para identificar erros no código de programação que impedem sua execução?",
    answer:  "(a) Bugs",
    options: [
     "(a) Bugs",
     "(b) Injeção",
     "(c) Loop",
	 "(d) Porta"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Qual é a unidade básica de organização em um código fonte, onde instruções são agrupadas?",
    answer: "(c) Função",
    options: [
      "(a) Pacote",
      "(b) Classe",
      "(c) Função",
      "(d) Variável"
    ]
  },

   {
    numb: 6,
    question: "Qual tipo de linguagem de programação é projetada para ser de fácil compreensão para os humanos e precisa ser traduzida para a linguagem de máquina?",
    answer: "(b) Linguagem de Alto Nível",
    options: [
      "(a) Linguagem de Montagem",
      "(b) Linguagem de Alto Nível",
      "(c) Linguagem de Baixo Nível",
      "(d) Linguagem de Máquina"
    ]
  },
  
   {
    numb: 7,
    question: "Em programação, o que é um 'loop'?",
    answer: "(c) Uma estrutura de controle para repetição de instruções",
    options: [
      "(a) Um tipo de variável",
      "(b) Uma função de impressão",
      "(c) Uma estrutura de controle para repetição de instruções",
      "(d) Uma biblioteca de código"
    ]
  },

  {
    numb: 8,
    question: "Qual das seguintes linguagens é usada para estilizar a aparência de páginas web?",
    answer: "(c) CSS",
    options: [
      "(a) Python",
      "(b) JavaScript",
      "(c) CSS",
      "(d) SQL"
    ]
  },

  {
    numb: 9,
    question: "O que significa a sigla 'HTML' em desenvolvimento web?",
    answer: "(c) Hypertext Markup Language",
    options: [
      "(a) Hyper Transfer Markup Language",
      "(b) High-Level Text Manipulation Language",
      "(c) Hypertext Markup Language",
      "(d) Human-Technology Modeling Language"
    ]
  },

  {
    numb: 10,
    question: "Qual é a função do JavaScript em desenvolvimento web?",
    answer: "(c) Adicionar interatividade e dinamismo às páginas web",
    options: [
      "(a) Armazenar dados em bancos de dados",
      "(b) Criar estilos visuais para páginas web",
      "(c) Adicionar interatividade e dinamismo às páginas web",
      "(d) Definir a estrutura da página web"
    ]
  },

];